%@Titre: Groupe Est - 2005
\begin{myenumerate}
  \item Calculer le PGCD des nombres 135 et 210.
  \item Dans une salle de bain, on veut recouvrir le mur situé au-dessus de la baignoire avec un nombre entier de carreaux de faïence de forme carrée dont le côté est un nombre entier de centimètres le plus grand possible.
    \begin{enumerate}
    \item Déterminer la longueur, en cm, du côté d'un carreau, sachant que le mur mesure 210~cm de hauteur et 135~cm de largeur.
    \item Combien faudra-t-il alors de carreaux ?
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}